\documentclass[12pt,final]{memoir}
\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage[no-math]{fontspec}

\usepackage[italian]{babel}
\usepackage{microtype}
\usepackage{amsmath,amssymb,amsthm,bm,manfnt}
\usepackage{mathtools}
\DeclarePairedDelimiter{\norm}{\lvert}{\rvert}


\DeclareFontFamily{OMX}{yhex}{}
\DeclareFontShape{OMX}{yhex}{m}{n}{<->yhcmex10}{}
\DeclareSymbolFont{yhlargesymbols}{OMX}{yhex}{m}{n}
\DeclareMathAccent{\wideparen}{\mathord}{yhlargesymbols}{"F3}


\makeatletter
\DeclareFontEncoding{LS1}{}{}
\DeclareFontSubstitution{LS1}{stix}{m}{n}
\DeclareMathAlphabet{\mathscr}{LS1}{stixscr}{m}{n}
\makeatother

\usepackage{enumitem}
\usepackage{siunitx}
\usepackage[svgnames]{xcolor}
\usepackage[colorlinks=true,linkcolor=DarkSlateBlue]{hyperref}


\usepackage{tikz,tkz-euclide,subcaption}
\usetikzlibrary{arrows}

\newtheoremstyle{rmk}
{\topsep}
{\topsep}
{\normalfont}
{0pt}
{\color{DarkSlateBlue}\bfseries\sffamily}
{}
{5pt plus 1pt minus 1pt}
{}
\theoremstyle{rmk}
\newtheorem{exc}{ }

\newtheoremstyle{thm}
{\topsep}
{\topsep}
{\itshape}
{0pt}
{\color{DarkSlateBlue}\bfseries\sffamily}
{}
{5pt plus 1pt minus 1pt}
{}
\theoremstyle{thm}
\newtheorem{thm}{Teorema}[chapter]
\theoremstyle{thm}
\newtheorem{cor}{Corollario}[chapter]
\theoremstyle{thm}
\newtheorem{prp}{Proposizione}[chapter]


\newtheoremstyle{dfn}
{\topsep}
{\topsep}
{\normalfont}
{0pt}
{\color{DarkSlateBlue}\bfseries\sffamily}
{}
{5pt plus 1pt minus 1pt}
{}
\theoremstyle{dfn}
\newtheorem{dfn}{Definizione}[chapter]

\newcommand{\pd}[1]{{\scriptscriptstyle\textrm{#1}}}
\renewcommand{\vec}{\bm}
\newcommand{\e}{\textsf{e}}
\newcommand{\hint}[1]{\begin{quote}\itshape Suggerimento. #1\end{quote}}
\setsecnumdepth{section}

\setstocksize{11in}{8.5in}
\settrimmedsize{11in}{8.5in}{*}
\setlrmarginsandblock{.625in}{.75in}{*}
\setulmarginsandblock{.625in}{1.25in}{*}
\checkandfixthelayout
\chapterstyle{culver}

\title{Esercitazione sul calcolo dei limiti}
\author{Alessandro Rossi}

\begin{document}
\maketitle
\begin{quote}
\sffamily Calcolare i seguenti limiti.
\end{quote}

\begin{exc}[\ast]
  \[
    \lim_{x\to+\infty}\frac{(2x+3)^3(3x-2)^2}{x^5+5}.
  \]
\end{exc}
\begin{exc}[\ast]
  \[
    \lim_{x\to+\infty}\frac{x^2}{10+x\sqrt x}.
  \]
\end{exc}
\begin{exc}[\ast]
  \[
    \lim_{x\to-1}\frac{x^2-1}{x^2+3x+2}.
  \]
\end{exc}
\begin{exc}[\ast]
  \[
    \lim_{x\to+\infty}x\Big(\sqrt{1+x^2}-x\Big).
  \]
\end{exc}
\begin{exc}[\ast]
  \[
    \lim_{x\to-\infty}x\Big(\sqrt{1+x^2}-\sqrt{ -x}\Big).
  \]
\end{exc}

\begin{exc}[\ast]
  \[
    \lim_{x\to-\infty}\Big(\frac{2x+3\e^{-x}}{x+\sqrt{-x}}\Big).
  \]
\end{exc}
\begin{exc}[\ast]
  \[
    \lim_{x\to+\infty}\Big(\frac{1+x}{1+2x}\Big)^{x^2}.
  \]
\end{exc}

\begin{exc}[\ast]
  \[
    \lim_{x\to0^+}\Big[\frac{\ln(3x+1)}{4x}\Big]^{\frac{1}{x^7}}.
  \]
\end{exc}

\begin{exc}[\ast]
  \[
    \lim_{x\to0^-}\Big[\frac{\ln(1+7x)}{11x}\Big]^{\frac{1}{x^3}}.
  \]
\end{exc}

\begin{exc}[\ast]
  \[
    \lim_{x\to0}\Big[\frac{\sin(5x)}{x}\Big]^{1+x}.
  \]
\end{exc}
\begin{exc}[\ast\ast]
  \[
    \lim_{x\to0^+}\frac{\ln(\sin x)}{\e^x-1}.
  \]
\end{exc}
\begin{exc}[\ast\ast]
  \[
    \lim_{x\to0}\frac{\ln(1+3x^2)}{x(\e^{2x}-1)}.
  \]
\end{exc}
\begin{exc}[\ast\ast]
  \[
    \lim_{x\to0}\frac{x-\sin(2x)}{x-\sin(3x)}.
  \]
\end{exc}
\begin{exc}[\ast\ast]
  \[
    \lim_{x\to0}\frac{1-\sqrt{\cos x}}{x^2}.
  \]
\end{exc}
\begin{exc}[\ast\ast]
  \[
    \lim_{x\to0}\frac{1}{x}\ln\sqrt{\frac{1+x}{1-x}}.
  \]
\end{exc}
\begin{exc}[\ast\ast]
  \[
    \lim_{x\to0}\frac{\tan x-\sin x}{x^3}.
  \]
  \hint{Scrivere $\tan x=\frac{\sin x}{\cos x}$ e portare il limite in una forma familiare.}
\end{exc}
\begin{exc}[\ast\ast]
  \[
    \lim_{x\to0}\frac{\sqrt{1+x}-1}{\sqrt[3]{1+x}-1}.
  \]
  \hint{Razionalizzare sia numeratore sia denominatore. Per il denominatore usare il prodotto notevole
    \[
      a^3-b^3=(a-b)(a^2+ab+b^2).
    \]}
\end{exc}
\begin{exc}[\ast\ast]
  \[
    \lim_{x\to0^+}(x+x^2)\ln x.
  \]
  \hint{Usare la sostituzione $x=\tfrac{1}{t}$ e ragionare col confronto di infiniti.}
\end{exc}
\begin{exc}[\ast\ast\ast]
  \[
    \lim_{x\to+\infty}\Big(\frac{x}{x+1}\Big)^x.
  \]
\end{exc}
\begin{exc}[\ast\ast\ast]
  \[
    \lim_{x\to0}(\cos x)^{\frac{1}{x^2}}.
  \]
\end{exc}
\end{document}
